\documentclass{report}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[top=1.5cm, bottom=2cm, left=3cm, right=3cm]{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{multicol} % multi columns
\usepackage{color}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{amssymb}
\setcounter{tocdepth}{0} % only chapters appear in 'table of contents'

  \title{\Large{\bsc{MATH-F-112 - Math\'{e}matiques}}\\
  Exercices - Module A
  }

  \author{Renato \bsc{Costa Ribeiro}}
  \date{\today}
 


\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%CHAPITRE 1%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter{Logique}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%RAPPEL
\begin{flushleft} \begin{large}\textbf{\underline{Rappel:}}\end{large}\end{flushleft}

\begin{flushleft} \begin{large}\textbf{Logique}\end{large}\end{flushleft}

\begin{multicols}{4}


{%
\newcommand{\mc}[3]{\multicolumn{#1}{#2}{#3}}
\begin{tabular}{|c||c|}
\mc{2}{l}{NON/NOT}\\
\hline
A & $\neg A$\\
\hline
0 & 1\\
1 & 0\\
\hline
\end{tabular}
}

{%
\newcommand{\mc}[3]{\multicolumn{#1}{#2}{#3}}
\begin{center}
\begin{tabular}{|cc||c|}
\mc{3}{l}{Conjonction/ET/AND}\\
\hline
A & B & $A \wedge B$\\
\hline
0 & 0 & 0\\
0 & 1 & 0\\
1 & 0 & 0\\
1 & 1 & 1\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
}%


{%
\newcommand{\mc}[3]{\multicolumn{#1}{#2}{#3}}
\begin{center}
\begin{tabular}{|cc||c|}
\mc{3}{l}{Disjonction/OU/OR}\\
\hline
A & B & $A \vee B$\\
\hline
0 & 0 & 0\\
0 & 1 & 1\\
1 & 0 & 1\\
1 & 1 & 1\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
}%

{%
\newcommand{\mc}[3]{\multicolumn{#1}{#2}{#3}}
\begin{center}
\begin{tabular}{|cc||c|}
\mc{3}{l}{Implication}\\
\hline
A & B & $A \Rightarrow B$\\
\hline
0 & 0 & 1\\
0 & 1 & 1\\
1 & 0 & 0\\
1 & 1 & 1\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
}%

\end{multicols}
\begin{flushleft} \begin{large}\textbf{\newline
D\'{e}monstration par r\'{e}currence}\end{large}\end{flushleft}

 
  On veut une propri\'{e}t\'{e} $P(m)$ por tout $m \in \mathbb{N}$
  \newline
  
  \begin{enumerate}[\textperiodcentered]
  \item \underline{Cas de base:}
      \newline
      Montrons $P(0)$
   \item \underline{Cas r\'{e}cursif:}
      \newline
      Supposons que $P(m)$ est vrai pour $m=k$ ($k \in \mathbb{N}$ quelconque) et montrons $P(m)$ pour $m=k+1$
      \newline   
   \item \underline{Remarque:}
   \newline
   $P(k)$ s'appelle l'hypoth\`{e}se de r\'{e}currence

  \end{enumerate}
  
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%EXERCICES
  \section{} % 1.1
    \begin{multicols}{4}
      \begin{enumerate}[a.]
	\item $B \Rightarrow G$
	\item $R \Rightarrow S$
	\item $(P \vee N) \Rightarrow A$
	\item $H \Rightarrow \neg V$
	\item $O \Rightarrow P$
	\item $(O \Rightarrow N) \wedge (N \Rightarrow O)$
	\item $D \Rightarrow C$
	\item $\neg C \Rightarrow \neg I$
	\item $D \Rightarrow C$
	\item $E \Rightarrow N$
	\item $(T \wedge N) \Rightarrow I$
	\item $I \Rightarrow P$
	\item $V \Rightarrow D$
      \end{enumerate}
    \end{multicols}

    
  \section{} % 1.2

  \begin{enumerate}[(1).]
  \item $A \vee B \vee C$
  \item $C \Rightarrow A$
  \item $B \Rightarrow (A \vee C)$
  \end{enumerate}
  Pour savoir si A est le coupable il faut: $(1)\wedge(2)\wedge(3)$


\definecolor{tcA}{rgb}{0,0,0}
\begin{center}
\begin{tabular}{|ccc||cccc||c||c|}
\hline
&  &  & $A \vee B \vee C$ & $C \Rightarrow A$ &  & $B \Rightarrow (A \vee C)$ &  & \\
\textbf{\textcolor{tcA}{$\textbf{A}$}} & \textbf{\textcolor{tcA}{$\textbf{B}$}} & \textbf{\textcolor{tcA}{$\textbf{C}$}} & \textbf{\textcolor{tcA}{(1)}} & \textbf{\textcolor{tcA}{(2)}} & \textbf{\textcolor{tcA}{$A \vee C$}} & \textbf{\textcolor{tcA}{(3)}} & \textbf{\textcolor{tcA}{$(1)\wedge(2)\wedge(3)$}} & \textbf{\textcolor{tcA}{$(1)\wedge(2)\wedge(3) \Leftrightarrow A $}}\\
\hline
0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1\\
0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 1 & 1 & 0 & 1\\
0 & 1 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 1\\
0 & 1 & 1 & 1 & 0 & 1 & 1 & 0 & 1\\
1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1\\
1 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1\\
1 & 1 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1\\
1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

  
Comme nous pouvons le constater, la derni\`{e}re colonne uprouve que $(1)\wedge(2)\wedge(3) \Leftrightarrow A $. A est donc le coupable.
 
 
 
 
\section{} % 1.3
 \begin{enumerate}[a. ]
  \item Faux. Faisons une table de v\'{e}rit\'{e} pour le cas o\`{u} $P \Rightarrow L$ et $L \Rightarrow P$. Le r\'{e}sultat n'est pas le m\^{e}me. L'affirmation est donc fausse.
	\begin{center}
	  \begin{tabular}{|cc||c||c|}
	    \hline
	  $P$ & $L$ & $P \Rightarrow L$ & $L \Rightarrow P$\\
	  \hline
	  0 & 0 & 1 & 1\\
	  0 & 1 & 1 & 0\\
	  1 & 0 & 0 & 1\\
	  1 & 1 & 1 & 1\\
	  \hline
	    \end{tabular}
	\end{center}

	
   \item Vrai. $E \Rightarrow C$ et $C \Rightarrow P$.
   
   \item Faux. $(P \vee T) \nLeftrightarrow (P \Rightarrow \neg T)$
   
      \begin{center}
	  \begin{tabular}{|cc||ccc|}
	  \hline
	  $P$ & $T$ & $\neg T$ & $P \vee T$ & $P \Rightarrow \neg T$\\
	  \hline
	  0 & 0 & 1 & 0 & 1\\
	  0 & 1 & 0 & 1 & 1\\
	  1 & 0 & 1 & 1 & 1\\
	  1 & 1 & 0 & 1 & 0\\
	  \hline
	    \end{tabular}
      \end{center}
      
  \item Vrai. $R \Rightarrow H$
  
  \item Vrai. $N \Rightarrow F$
  
  \item Faux. $(D \Rightarrow P) \nLeftrightarrow (\neg D \Rightarrow \neg P)$
	    \begin{center}
	  \begin{tabular}{|cc||c||c|}
	  \hline
	  $D$ & $P$ & $D \Rightarrow P$ & $\neg D \Rightarrow \neg P$\\
	  \hline
	  0 & 0 & 1 & 1\\
	  0 & 1 & 1 & 0\\
	  1 & 0 & 0 & 1\\
	  1 & 1 & 1 & 1\\
	  \hline
	    \end{tabular}
	    \end{center}
	    
  \item Vrai. $(D \Rightarrow P) \Leftrightarrow (\neg P \Rightarrow \neg D)$


   
 \end{enumerate}

 % JUMP TO 1.9
\stepcounter{section}
\stepcounter{section}
\stepcounter{section}
\stepcounter{section}
\stepcounter{section}
% \JUMP TO 1.9



  
  
\section{} % 1.9
  \begin{enumerate}[a. ]
  \addtocounter{enumi}{1} % SKIP ONE ITEM 
  \item 

	D\'{e}montrons que $\forall m \in \mathbb{N} \backslash  \big\{0\big\} : $
	\newline
      	\begin{equation}  \underbrace{1^{3} +  2^{3} + ... +  m^{3}}_\text{$\sum_{i=1}^{m} i^{3}$} =  \frac{ m^{2} (m+1)	^{2}}{4} \end{equation}
      	                                                                                                                	        
      	                                                                                                                	         
  \begin{enumerate}[\textperiodcentered]

     \item \underline{Cas de base:}
      \newline Lorsque  $m=1$, on a bien que: \newline
      	\[  \underbrace{1^{3} + ... +  m^{3}}_\text{= 1} =  \underbrace{\frac{ m^{2} (m+1)^{2}}{4}}_\text{= 1} \]
	     
	     
	     
      \item \underline{Cas r\'{e}cursif:}
      \newline
      Supposon que l'on sait que:
      \newline
      \[ \sum_{i=1}^{k} i^{3} = \frac{ k^{2} (k+1)^{2}}{4}\]
      \newline
      Montrons alors l'\'{e}quation (1.1) lorsque $m = k+1$ (pour un $k \in \mathbb{N} \backslash  \big\{0\big\}$):
      \newline
      On a:
      \begin{align*}
       \sum_{i=1}^{k+1} i^{3}  &= 1^{3} + ... +  k^{3} + (k+1)^{3}\\
       &= \sum_{i=1}^{k} i^{3} + (k+1)^{3}\\
       &= \frac{k^{2}(k+1)^{2}}{4} + (k+1)^{3}\\
       &= \frac{k^{2}(k+1)^{2}+4(k+1)^{3}}{4}\\ 
       &= \frac{(k+1)^{2}}{4}(k^{2}+4k+4)\\
       \frac{(k+1)^{2}(k+2)^{2}}{4} &= \frac{(k+1)^{2}(k+2)^{2}}{4}\\
       &ok
     \end{align*}
     \end{enumerate}



  

  
  
  \end{enumerate}

 
 

\end{document}